<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0" dur="4.06">Deixar a lição de casa para última hora,
 estudar que nem louco na véspera da prova,</text><text start="4.06" dur="3.32">fazer primeiro os exercícios fáceis 
e deixar os mais difíceis para o fim.</text><text start="7.38" dur="0.9">Quem nunca?</text><text start="8.28" dur="3.32">Tudo errado, segundo as
últimas descobertas da neurociência.</text><text start="11.6" dur="4.42">Eu sou Paula Adamo Idoeta, repórter da BBC News Brasil em São Paulo, e hoje eu vou falar</text><text start="16.02" dur="4.88">de três técnicas indicadas por cientistas para ajudar qualquer pessoa a melhorar nos estudos</text><text start="20.9" dur="4.86">Eu conversei com a americana Barbara Oakley, que é a co-autora do livro &amp;quot;Aprendendo a Aprender&amp;quot;</text><text start="25.76" dur="5.84">O interessante é que a Barbara conta no livro que ela própria ia mal em ciências e matemática na escola.</text><text start="31.86" dur="4.7">Na vida adulta, ela resolveu se dedicar a
essas matérias, mas usando a neurociência,</text><text start="36.56" dur="4.32">ou seja, entendendo como nosso cérebro
registra as informações e de fato aprende.</text><text start="40.88" dur="4.54">A gente selecionou três dicas que, segundo ela, valem para crianças e também para adultos.</text><text start="45.42" dur="3.9">Dica 1: empacou em um exercício?
Bom, primeiro eu preciso te explicar que o cérebro</text><text start="49.32" dur="4.52">trabalha em dois modos: o focado, que é quando a gente está prestando atenção ao professor</text><text start="53.84" dur="3.6">ou um exercício; e o difuso, que é quando o cérebro tá relaxado.</text><text start="57.44" dur="4.96">E para aprender, o cérebro precisa alternar entre esses dois modos, primeiro se concentrando bastante</text><text start="62.46" dur="2.68">e depois relaxando para conseguir pensar 
com mais clareza.</text><text start="65.14" dur="4.2">É por isso que às vezes a gente tem boas ideias quando sai para uma caminhada</text><text start="69.34" dur="2.66">depois de um período de forte concentração em uma tarefa.</text><text start="72" dur="3.76">Então vamos lá: digamos que você entendeu o conteúdo quando o professor explicou,</text><text start="75.76" dur="1.82">mas empacou em um dos exercícios</text><text start="77.58" dur="5.2">A Barbara sugere que você dê ao cérebro a chance de
sair do modo focado e entrar no modo difuso:</text><text start="82.78" dur="4.86">faz uma pausa de uns 5 ou 10 minutinhos,
 dá uma volta no quarteirão ou vai relaxar.</text><text start="87.64" dur="4.16">Ou então, se você empacou num exercício de matemática, alterna com geografia, por exemplo.</text><text start="91.8" dur="2.62">A chance de avançar quando voltar 
ao exercício vai ser maior</text><text start="94.42" dur="2.96">se você tiver então alternado
entre os estados do cérebro,</text><text start="97.48" dur="2.66">do focado pro difuso, e de volta pro focado.</text><text start="100.14" dur="5.18">Outra dica é tentar fazer primeiro os exercícios mais difíceis, e aí alternar com os mais fáceis,</text><text start="105.32" dur="2.16">ou seja, não deixar os difíceis para o final.</text><text start="107.54" dur="2.58">Dica 2: Você deixa as tarefas pra última hora?</text><text start="110.12" dur="4.88">Na prática, aprender significa criar
corrente cerebrais novas no cérebro,</text><text start="115" dur="1.24">ou fortalecer as correntes que já existem.</text><text start="116.24" dur="2.36">Ou seja, novas conexões entre os neurônios.</text><text start="118.6" dur="2.1">Se a gente deixa o estudo para a última hora,</text><text start="120.7" dur="3.74">não dá ao cérebro o tempo que ele precisa pra fortalecer essas correntes.</text><text start="124.44" dur="3.98">Tanto que dormir é considerado pelos cientistas algo crucial para aprender,</text><text start="128.42" dur="3.48">porque é durante o sono que a gente consolida o que aprendeu durante o dia.</text><text start="131.9" dur="2.4">Por isso, quando a gente aprende alguma coisa nova,</text><text start="134.3" dur="4.56">é importante revisar logo, antes que essas correntes cerebrais fiquem fracas ou se percam.</text><text start="138.86" dur="2.08">Se a revisão foi feita ao longo das semanas,</text><text start="141.02" dur="2.66">aos pouquinhos, essas conexões vão ficando
fortes.</text><text start="143.68" dur="4.66">Vamos então à dica: para colocá-la em prática, você vai precisar de um temporizador ou um timer</text><text start="148.34" dur="4">que pode ser do celular, e de uma pequena recompensa pro seu cérebro</text><text start="152.34" dur="4.32">Desligue todas as distrações, ou sejam nada de TV e Whatsapp,</text><text start="156.66" dur="2.72">e marque o temporizador para 25 minutos.</text><text start="159.38" dur="2.06">Digamos que a sua tarefa é de matemática.</text><text start="161.44" dur="3.9">Dedique-se a ela o máximo que você conseguir nesses 25 minutos,</text><text start="165.34" dur="3.54">sem alternar com nenhuma outra tarefa e 
sem aceitar interrupções.</text><text start="168.88" dur="4.3">Quando esses 25 minutos passarem, você pode desfrutar da recompensa.</text><text start="173.18" dur="5.48">Pode ser assistir a um vídeo na internet (1 só, hein?), brincar com cachorro... você que escolhe.</text><text start="178.66" dur="4.28">O anseio pela recompensa vai ajudar o seu cérebro a focar na tarefa durante os 25 minutos,</text><text start="182.94" dur="2.54">e a recompensa vai dar um descanso para o cérebro.</text><text start="185.48" dur="4.28">Depois do intervalo, começa tudo de novo quantas vezes você precisar para terminar</text><text start="189.76" dur="2.72">Depois escreve aqui nos comentários se deu certo.</text><text start="192.48" dur="3.9">Dica 3: entendeu a explicação do
professor mas esqueceu logo depois?</text><text start="196.38" dur="3.24">Leu um texto e grifou mas não registrou o que 
tava escrito?</text><text start="199.78" dur="3.64">Isso é bem comum, diz a Barbara Oakley, quando a gente não pratica o conteúdo,</text><text start="203.42" dur="2.68">ou não fortalece as correntes cerebrais
relacionadas a ele.</text><text start="206.1" dur="3.86">A pesquisadora sugere uma técnica chamada 
de &amp;quot;recordar ativamente&amp;quot;,</text><text start="209.96" dur="3.86">que consiste em lembrar as ideias-chave do conteúdo que você estava aprendendo.</text><text start="213.82" dur="4.1">Primeiro, leia com calma o texto e anote as ideias que você achar cruciais.</text><text start="217.92" dur="5.76">Agora, a parte mais importante: tira os olhos do texto e tenta lembrar sem olhar quais são essas ideias.</text><text start="223.68" dur="2.92">Fala em voz alta ou pensa em silêncio, como você preferir.</text><text start="226.6" dur="4.48">Essa é a chamada recordação ativa: você tá imediatamente testando a sua memória.</text><text start="231.08" dur="5.44">Mais tarde, faça um esforço para tentar se lembrar dessas ideias em horas diferentes do dia,</text><text start="236.6" dur="3.24">e assim informação vai se fixando na sua cabeça.</text><text start="239.84" dur="2.9">Uma coisa muito interessante que a Barbara Oakley me disse é:</text><text start="242.74" dur="2.72">Como o bom aprendizado é geralmente mais difícil,</text><text start="245.46" dur="5.5">a nossa tendência às vezes é cair nas ilusões de aprendizado, de fazer as coisas do jeito fácil.</text><text start="250.96" dur="3.5">Por exemplo, reler a página de um livro e achar que a gente pegou as ideias principais,</text><text start="254.46" dur="1.3">quando a gente não pegou.</text><text start="255.76" dur="5.02">Ou olhar a solução de um exercício e achar que entendemos como resolver, quando não entendemos.</text><text start="260.78" dur="5.38">Ela também me disse: se você souber usar o seu cérebro com mais eficiência, vai economizar muito</text><text start="266.24" dur="3.82">tempo, evitar muita frustração e expandir seus horizontes de aprendizado,</text><text start="270.12" dur="3.78">até mesmo para as matérias para as quais você acha que não tem nenhuma aptidão.</text><text start="273.9" dur="1.82">Espero que esse vídeo tenha sido útil!</text><text start="275.72" dur="4.16">Você confere na descrição do vídeo o link da reportagem que eu escrevi sobre o assunto,</text><text start="279.88" dur="2.4">e que tem mais dicas de &amp;quot;Aprendendo a aprender&amp;quot;.</text><text start="282.4" dur="5.38">Até a próxima!</text></transcript>