<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><transcript><text start="0" dur="3.47">A Teoria da Relatividade Geral de Albert
Einstein revolucionou completamente</text><text start="3.47" dur="3.19">nossa compreensão do universo que nos
rodeia</text><text start="6.66" dur="4.5">Ela permite explicar desde o nascimento
do universo até a órbita dos planetas e</text><text start="11.16" dur="4.94">os buracos negros. E também teve
consequências bem práticas, como o GPS que você usa</text><text start="16.1" dur="4.5">Mas o que é exatamente essa teoria e por que ela foi tão revolucionária?</text><text start="20.6" dur="4.6">Até o início do século 20, a física era regida pelas leis de Isaac Newton</text><text start="25.2" dur="2.669">O físico e matemático inglês dizia que a gravidade</text><text start="27.869" dur="3.99">era uma força causada pela massa dos
objetos e fazia com que eles fossem</text><text start="31.86" dur="5.24">atraídos um direção ao outro. O objeto com
mais massa atrai mais intensamente</text><text start="37.1" dur="3.8">Por isso nos mantemos sobre o chão da Terra.
Ela nos atrai para o seu centro</text><text start="40.9" dur="3.22">Por isso também os planetas se movem ao redor do
Sol</text><text start="44.129" dur="4.11">Mas imagine que o Sol de repente
desaparecesse por completo...</text><text start="48.239" dur="3.66">Segundo a teoria de Newton, os planetas
do Sistema Solar sairiam</text><text start="51.899" dur="4.441">instantaneamente das suas órbitas, já que
não haveria mais a força de gravidade do</text><text start="56.34" dur="5.519">Sol atraindo-os. Para ele, a gravidade era
uma força de ação imediata, independente</text><text start="61.86" dur="2.34">da distância entre os corpos</text><text start="64.2" dur="2.37">Mas Einstein encontrou um problema</text><text start="66.57" dur="4.53">Segundo seus cálculos, a luz era a coisa
mais rápida do universo. Nenhum corpo com</text><text start="71.1" dur="4.94">massa alcançava uma velocidade superior
à da luz, nem a força de gravidade</text><text start="76.04" dur="4.719">A luz do Sol leva cerca de oito minutos para
percorrer os quase 150 milhões de</text><text start="80.76" dur="3.02">quilômetros que o separam da Terra</text><text start="83.78" dur="5.84">Então, se o Sol desaparecesse, como seria possível que a Terra fosse liberada da sua órbita antes que</text><text start="89.62" dur="4.18">as pessoas aqui deixassem de ver o sol brilhar?</text><text start="93.8" dur="2.74">Problemas desse tipo mostraram a Einstein</text><text start="96.54" dur="3.63">que a gravidade poderia ter uma explicação
diferente da que pensou  Newton</text><text start="100.17" dur="5.339">Nos dez anos que ele passou pensando
nisso, entre 1905 em 1915, o físico alemão</text><text start="105.509" dur="4.47">criou a Teoria da Relatividade Geral.
Ele imaginou as três dimensões do espaço</text><text start="109.979" dur="5.041">e a dimensão do tempo juntas, formando uma
espécie de tecido que nos rodeia e que é</text><text start="115.02" dur="6.14">deformado pela presença dos corpos. E ele
chamou isso de &amp;quot;espaço-tempo&amp;quot;</text><text start="121.16" dur="4.4">Quando a gente aplica esse pensamento aos planetas e
estrelas, é como se o Sol fosse uma bola</text><text start="125.56" dur="3.08">pesada, colocada no meio de uma cama
elástica</text><text start="128.64" dur="2.44">A bola faz com que o tecido se curve, certo?</text><text start="131.08" dur="4.58">É essa curvatura que cria o
que nós sentimos como força de gravidade</text><text start="135.66" dur="4.3">Então, a Terra e os outros planetas
permanecem em órbita não porque o Sol</text><text start="139.97" dur="2.67">simplesmente os atrai, como pensava
Newton</text><text start="142.64" dur="3.54">Pra Einstein, isso acontece porque o Sol é uma estrela tão massiva</text><text start="146.18" dur="4.88">que os outros corpos seguem a curvatura que ela gera no tecido do espaço-tempo</text><text start="151.06" dur="2.259">A partir daí,  a gravidade já não pode ser</text><text start="153.32" dur="4.22">considerada uma força de atração entre
dois corpos, como dizia Newton</text><text start="157.54" dur="4.479">Ela é o efeito que a curvatura do espaço-tempo
tem sobre os corpos</text><text start="162.02" dur="3.42">Pensando nisso, o que aconteceria se o
Sol desaparecesse?</text><text start="165.44" dur="4.74">Segundo Einstein, a perturbação que isso causaria no
espaço-tempo formaria uma onda</text><text start="170.18" dur="4.74">gravitacional que viajaria até os
planetas. E, segundo os cálculos dele, essa</text><text start="174.92" dur="4.02">onda viaja exatamente na mesma
velocidade da luz</text><text start="178.94" dur="5.24">É por isso que nós deixaríamos de ver o Sol brilhar ao
mesmo tempo em que a Terra mudasse de órbita</text><text start="184.18" dur="1.6">Em outras palavras, o que Einstein</text><text start="185.78" dur="5.06">demonstrou é que estávamos enxergando o
universo do jeito errado até então</text><text start="190.84" dur="4.54">A teoria o transformou em uma
celebridade mundial</text><text start="195.38" dur="5.72">Por causa dele, a ciência e nossa imaginação puderam
voar cada vez mais alto</text><text start="201.1" dur="6.36">E, até hoje, a relatividade geral continua
surpreendendo os cientistas e fascinando a todos nós</text><text start="210.98" dur="4.75">Se você gostou desse vídeo, se inscreva
no nosso canal e deixe seus comentários</text><text start="215.73" dur="4.93">aqui embaixo também, inclusive, se tiverem
dicas para resfriado, me ajudem porque tá difícil</text></transcript>