{"publishedAt": "2018-03-23T15:19:14Z", "channelId": "UC-6xqzMBF2CXTImn_a4aCVg", "title": "Um dia de maquiagem na Cracol\u00e2ndia de S\u00e3o Paulo", "description": "Segundo o governo de S\u00e3o Paulo, mais de 400 pessoas viviam na regi\u00e3o da Cracol\u00e2ndia em julho de 2017. Aos s\u00e1bados, o Largo General Os\u00f3rio, no Centro da cidade, recebe o projeto \"Diversidade da beleza\". A iniciativa \u00e9 independente e sobrevive com doa\u00e7\u00f5es e volunt\u00e1rios. Mais que beleza, bijuterias e roupas, as mulheres que participam compartilham hist\u00f3rias de vida e solidariedade.\n\nSaiba mais: https://glo.bo/2FLNXix\n\nASSINE O GLOBO: http://assineoglobo.globo.com/\nINSCREVA-SE NO CANAL: http://bit.ly/2BQvqB4 \n\nO SITE: https://www.oglobo.globo.com\nO FACEBOOK: https://www.facebook.com/jornaloglobo\nO TWITTER: https://twitter.com/jornaloglobo\nAS NEWSLETTERS: https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio/", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/JIQPF7wu5Zg/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/JIQPF7wu5Zg/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/JIQPF7wu5Zg/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}, "standard": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/JIQPF7wu5Zg/sddefault.jpg", "width": 640, "height": 480}, "maxres": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/JIQPF7wu5Zg/maxresdefault.jpg", "width": 1280, "height": 720}}, "channelTitle": "Jornal O Globo", "tags": ["O Globo", "Not\u00edcias", "Jornalismo", "Imprensa", "Globo", "Jornal O GLOBO", "cracolandia", "S\u00e3o Paulo", "SP", "Crack", "Sal\u00e3o de Beleza", "maquiagem", "centro de s\u00e3o paulo", "centro de sp", "diversidade da beleza", "batom", "dependente quimico", "viciado", "dependencia quimica", "drogas", "droga", "viciado em droga", "rimel", "sororidade", "feminismo", "mulher", "mulheres", "machismo", "vicio", "viciada", "craque", "mulher drogas", "mulher drogada", "mulher crack", "como tirar do crack", "beleza", "auto-estima", "auto-ajuda", "ajuda"], "categoryId": "25", "liveBroadcastContent": "none", "localized": {"title": "Um dia de maquiagem na Cracol\u00e2ndia de S\u00e3o Paulo", "description": "Segundo o governo de S\u00e3o Paulo, mais de 400 pessoas viviam na regi\u00e3o da Cracol\u00e2ndia em julho de 2017. Aos s\u00e1bados, o Largo General Os\u00f3rio, no Centro da cidade, recebe o projeto \"Diversidade da beleza\". A iniciativa \u00e9 independente e sobrevive com doa\u00e7\u00f5es e volunt\u00e1rios. Mais que beleza, bijuterias e roupas, as mulheres que participam compartilham hist\u00f3rias de vida e solidariedade.\n\nSaiba mais: https://glo.bo/2FLNXix\n\nASSINE O GLOBO: http://assineoglobo.globo.com/\nINSCREVA-SE NO CANAL: http://bit.ly/2BQvqB4 \n\nO SITE: https://www.oglobo.globo.com\nO FACEBOOK: https://www.facebook.com/jornaloglobo\nO TWITTER: https://twitter.com/jornaloglobo\nAS NEWSLETTERS: https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio/"}, "defaultAudioLanguage": "pt"}